---
title : '6C1 - Calculs niveau 1'
description : "Sixième : Additions, soustractions, multiplications et problèmes avec des nombres entiers"
layout : ../../layouts/ArticleLayout.astro
---
import Pdf from "../../components/Pdf.astro"
import Youtube from "../../components/Youtube.astro"
import Url from "../../components/Url.astro"


# 6e - Calculs niveau 1

## Fiches d'exercices


<Pdf src="/pdf/6C1.pdf">Mise en route C1 : Calculs</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C10-1.pdf">Entrainement C10-1 : Les tables de multiplications</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C10-2.pdf">Entrainement C10-2 : Multiplier par 10, 100, 1 000</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C11.pdf">Entrainement C11 : Calculer une division euclidienne</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C12.pdf">Entrainement C12 : Résoudre des problèmes de niveau 1</Pdf>

## Compléments numériques


<Youtube id="LR_ZwBNZVmg">C10-2 : Multiplier un entier par 100 (vidéo de Christophe Bringard) </Youtube>
<Url src="https://mathix.org/glisse-nombre/">C10-2 : Glisse-nombre - Multiplier par 10, 100 ou 1 000 (outil développé par Arnaud Durand)</Url>
<Youtube id="2Ocfhucc58g">C11 : Poser une division euclidienne (vidéo de Yvan Monka)</Youtube>

## Corrections des exercices

<Pdf src="/pdf/6C1-corr.pdf">Mise en route C1 : Calculs</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C10-1-corr.pdf">Entrainement C10-1 : Les tables de multiplications</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C10-2-corr.pdf">Entrainement C10-2 : Multiplier par 10, 100, 1 000</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C11-corr.pdf">Entrainement C11 : Calculer une division euclidienne</Pdf>
<Pdf src="/pdf/6C12-corr.pdf">Entrainement C12 : Résoudre des problèmes de niveau 1</Pdf>
